# class-checker

[デモページ](http://class-checker.hy-suzuki.com/)

情報科学科1年生のプログラム実習の授業で用いる教員用Webアプリケーションです．
この教員用Webアプリケーションは，実習での学生のプログラミング課題の進捗を自動で収集して表示します．
これにより，教室内でどの席に座っている人がどの課題まで解き終えているかを可視化し，
教員やアシスタントのサポートを必要とする学生の発見を可能とします．

デモページについては，クライアント側は実際に利用しているものそのままですが，サーバ側は常に一定のダミーのデータを送信するようにしてあります．
これは，実際のアプリは学内限定公開であり，またデータは個人情報を含むため，実際のデータが利用できないためです．
実際のアプリでは，学生の課題の進捗に応じてデータが変化し，進捗の表示が変わります．

デモページの開発環境・運用環境は[こちら](https://gitlab.com/webapp7/example/-/blob/master/README.md)と同じです．

このアプリを作成する上で一番苦労した点は，サーバ側で学生の進捗のデータを取得する部分です．
このアプリでは，プログラム実習の課題提出用Webアプリケーションのデータベースを叩いて目的のデータを得ています．
ただ，そのデータベースは様々な理由でとても扱いづらいものでした．例えば，

- データベースに関するドキュメントがないため，どこに必要なデータがあるかをテーブル名・カラム名・データを見て推測する必要がある
- 正規化されていない
- 外部キーが利用されていないのにも関わらず，テーブル間の関連が存在する
- カラム名が明快ではない（例：ログインユーザのホスト名を表すカラム名がpos）
- 同じデータベース内に他のアプリケーション用のテーブルが存在する

などです．この状況で目的のデータを探し当て，集めた上で使いやすい形に直す部分に苦労しました．
